---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Warum tragen muslimische Frauen den Hijab?
date: 2024-11-17
description: Der Hijab ist ein Gebot Allahs, das einer Frau Macht verleiht, indem
  es ihre innere spirituelle Schönheit betont und nicht ihr oberflächliches Erscheinungsbild.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/my-hijab-reflections-by-muslim-women
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587746
---

Das Wort Hijab stammt von der arabischen Wurzel „Hajaba“, was „verbergen“ oder „bedecken“ bedeutet. Im islamischen Kontext bezieht sich Hijab auf die Kleiderordnung für muslimische Frauen, die die Pubertät erreicht haben. Hijab bedeutet, dass der gesamte Körper mit Ausnahme von Gesicht und Händen bedeckt oder verschleiert werden muss. Manche bedecken auch Gesicht und Hände, was als Burka oder Niqab bezeichnet wird.

Das Tragen des Hijabs bedeutet für muslimische Frauen, ihren Körper vor nicht eng verwandten Männern in Kleidung zu bedecken, die ihre Figur nicht betont. Doch der Hijab beschränkt sich nicht nur auf das äußere Erscheinungsbild; er steht auch für edle Worte, Bescheidenheit und würdevolles Verhalten.

{{ $page->verse('33:59') }}

Obwohl der Hijab viele Vorteile mit sich bringt, liegt der Hauptgrund für muslimische Frauen darin, dass es ein Gebot Allahs (Gottes) ist und Er weiß, was das Beste für Seine Schöpfung ist.

Der Hijab stärkt Frauen, indem er ihre innere spirituelle Schönheit betont, anstatt ihr äußeres Erscheinungsbild in den Mittelpunkt zu stellen. Er ermöglicht es Frauen, aktive Mitglieder der Gesellschaft zu sein, während sie ihre Bescheidenheit bewahren.

Der Hijab steht nicht für Unterdrückung, Schweigen oder Einschränkung. Vielmehr schützt er vor respektlosen Bemerkungen, unerwünschten Annäherungen und ungerechter Behandlung. Wenn du das nächste Mal eine muslimische Frau siehst, bedenke: Sie verhüllt ihr Äußeres, aber niemals ihren Geist oder ihr Wissen.
